用收息股（伏）

主要經營九巴的載通，一直以來都是母公司新地(0016)的現金牛，現時股息率有5厘，絕唔失禮，睇返上次減派息，已經係2012年，換言之最近六年的股息都係穩步向上。同以上各隻一線收息股比，載通的業務比較近似港鐵，只是規模不及而已，點解咁講呢，港鐵成日被人鬧，高鐵超支，沙中線又出事，公眾形象負面，但股價卻是接連創新高，當中最主要的一個原因，就係地產業務貢獻大，既可起樓又有舖位及寫字樓收租，爽皮

位於荔枝角的豪宅曼克頓山，前身係九巴車廠，是當年載通跟母公司新地合作改建而成，賺到盤滿缽滿，所以載通在2007至2008年，可以兩度豪派特別息共3.5元，回饋股東，現時曼克頓山的商場曼坊，仍由載通持有，帶來穩定收入。10年前佢哋決定將觀塘巧明街車廠改用途，轉為非住宅商業項目，將50%擁有權賣畀新地，不過呢個項目都算拖得耐喇，搞到2016年先補地價43億，直至去年12月，才委託新地旗下的建築公司，發展該項目，塊地足足封咗塵十年。巧明街項目跟APM其實只是一街之隔，將有協同效應，重建後將是兩座37層的office，樓面面積達115萬平方呎，即係差不多兩個APM咁大

【冰說聰明】極罕公用收息股（青冰）

呢件友擺明老點

係人都知載通仲慘過做雞 比上面既公司榨乾
個時賣road show 九巴無錢收 仲要貼錢
要錢就搵狗巴 有錢就入新地帳

呢件老點到咁

我淨係知佢前年個炒車後加左巴士佬人工

遲下又搞road show 復活 睇死又要狗巴貼錢